中產以上才有家庭醫生 叫市民自己了解或評估自己身體 完全離地

就該死亡個案，政府的專家委員會，不但一致認為「死因與疫苗無直接關係」（那麼，有否間接關係？），賠償與否，或者回答疫苗會否加劇病情，卻都要待死因詳細報告。更加令人反感的言論，是有專家回應記者提問時，竟說是「病人有責任了解自己身體狀態」——如果連專打疫苗的醫護人員，都無法了解與評估風險，沒有這方面專業知識的市民，又怎麼會有？

不比在歐洲國家，每個國民住所附近，基本上會有專責負責照顧其身體的診所與醫護，這種長期專責照顧的關係，在香港則除非是中產以上，有能力找專責的私家醫生才有可能，那麼叫市民自己「了解」或評估自己的身體，是否合適打疫苗，這對多數中下階層的長者而言，根本就是最不負責任的「離地」說法！

因此，簡單一個老弱長期病患是否適合接種疫苗的問題，因為科興來自中國，加上特區政府由上至下的「多謝國家支持我們」的操作，就已經完全成為政治的問題。即使明知有風險，停打科興就已經不再是科興的失敗與否，而變成了「國家」的失敗了！早前政府自行把疫苗的科學問題政治化，破壞自己的公信力，怪誰？

你自己買醫保都可以有家庭醫生

下？林鄭有御醫添喎
乜你d蟻民冇家庭醫生嘅咩？

痴線 乜香港唔係人人有家庭醫生同司機架咩

普通私家醫生都係二，三百一次
未至於中產先睇到

你長期睇開果個 都算家庭醫生 主要有你長期病歷就可以

但畀二三百蚊就係為咗問佢適唔適合打武肺針又真係中產咗啲

唔比300蚊點囉300萬

不如話個位死者係因為心臟停頓，同疫苗完全無關

兩三百睇下傷風感冒就得
唔body check點了解到

完全唔敢講打完會誘發慢性疾病病發惡化你仲好意思推老人家去打 正賤種

唔係啊
等我仲以為個個人都有家庭醫生睇

家庭醫生呀